陳雲本名 陳云根，究竟有乜意思

曾幾何時
我都係一名青山派信徒
自問都叫熟讀陳雲著作

記得一次見到佢解釋自己起名嘅來由
大意係（出處唔記得咗）：
佢老豆幫佢改名做「雲（云）根」，意思係「巨石」咁解，不過用典太生僻，後來唔知村長定校長幫佢改名做陳文堅，後來寫專欄時編輯建議佢改筆名做陳雲
以前無聊
上網查到確實如此
又查《辭源》

最近突然想起
所以講幾句

陳石

時事?

文青上腦就仆去感情台吟詩作對啦

問支那雞蟲講獨派HKVDC_2017